內房債務爆煲 九龍灣甲廈蝕3億放盤 何文田新盤滯銷

近年內房面對資金緊張的問題，部份更出現債務違約的情況，當中有些公司數年前在大舉擴張的時期亦在進行瘋狂收購，如今要賤價放售物業，例子有早前的海航集團，而近期內地福建民企福晟集團亦步上後塵，昨日福晟集團在內地公佈未能償還10億元人民幣規模的債券本金及利息，在港上市的福晟國際股價亦應聲下挫。

點擊即睇～>港九新界一手樓概覽 售價折扣、戶型圖則一應俱全

市場消息指，福晟國際近日正以約10億元放售九龍灣企業廣場3期合共5層，涉及近8萬呎樓面，呎價約1.25萬元，而物業是福晟國際於2017年向上市公司資本策略及私募基金豐泰地產以13.3億元購入，如今即使順利以10億元售出，帳面亦蝕3.3億元，物業期內貶值約25%。

福晟亦有涉獵本港住宅市場，於2018年向永義國際購入何文田喇沙利道6號項目地盤並命名為晟林，提供79伙住宅單位，不過去年發售至今僅沽出21伙，佔全盤單位總數不足三成，平均成交呎價約2.57萬元。據報項目已經交樓入伙，而負責銷售的代理亦已獲發佣金，不過樓盤近期末見作出價錢調整。

第四波疫情開始，樓價會繼續下跌，而且經濟衰退未正式浮面，未來幾年個樓價保守估計會跌三四成

內你老母 大陸仔

兒登仔

出名白卡佬 你睇多幾個post就明

早啲面對現實啦，事實上第4波疫情已經開始。
同你用數據理性分析，你有唔認同既地方咪用理據反駁囉。
除非你係藍屍或者5毛啦

商廈收皮好正常. 好多公司都轉wfh
但係細價樓就唔會點跌架啦. 除非政府夠彊取消3年SSD 依樣野

疫苗接近面世
QE水浸 銀行低息
政府隨時撤辣 或 調整按揭

前2者同意會令全世界通脹加快。
但第3者我覺得會有反效果，就好似當年老董年代咁出現人踩人嘅情況

最大問題係 香港樓價就好像恒大一樣

唔會大跌 亦唔可以大跌

下年年頭可能平穩 或 跌好少好少

但疫苗一出 就一定唔會點跌

當疫苗接種一半人口時

D人就會話：早知2020年買樓啦

10億都還唔起

真係唔洗理個白卡佬，
對牛彈琴

果個邪惡芝士係超級大淡友
想買樓想到痂線 個個post都見到佢
但由於搵果萬令蚊買唔到樓
想不斷唱淡入市 耐何港樓不會跌